評述電影從咩方面出發

點樣講可以令觀眾更加清楚一部電影

巴打有興趣寫影評？

由心出發

係啊 但係唔知從角度出發

基本

你想講內容 定攝影手法先

最簡單就故事，特技，演員(傻既都感受到既元素)

跟住可以講劇情，轉折，配樂，演技(深入少少睇就會感受到既元素

之後就係拍攝手法，剪接，電影講故事既技巧，等等更深入既元素

我個人就鍾意呢種既影評

手法個啲 同意思

咁樣好似拍YouTube 適合d
好多有心人都已經有拍依d片
可以播返原片 之後分析返點拍
同解釋返個作用

淨文字好似難d睇

首先都係觀眾點解要睇/唔睇
例如羅馬拎威尼斯
再開始屌/讚

好啊 我會試下

你諗住寫係咩平台？

可能ig開psot掛 跟住慢慢做youtube

有冇高質電影分析youtube channel推薦
類似Every Frame a Painting咁

好既 我會盡量嘗試

拍電影係講故事 而你評論一套電影必須將故事講返出黎

近排都籌備緊寫影評 暫時覺得要搵個focus會易寫啲可以交流下

我覺得講下掌故 或者含意好啲

講好唔好睇 咩鏡頭 除非你係嗰行 如果唔係9成9 9up

有一個快啲嘅捷徑，就係評論嘅時候唔係形容個故仔，而係由其他方面講套戲

講啲同超立方相反嘅嘢

劇本張力
演員演技
時代背景
故事完整度

寫啱英文先寫影評啦

學術角度，電影評論學

Lesson from the screenplay
Crash Course: Film

影評網首推：Film Comment